\begin{task}{23.6}
  Даны две точки $A(-3,1)$ и $B(2,-3)$. На прямой $AB$ найти точку $M$ так,
  чтобы она была расположена по ту же сторону от точки $A$, что и точка $B$, и
  чтобы отрезок $AM$ был втрое больше отрезка $AB$.
\end{task}

\begin{solution}
  По условию $\overrightarrow{AB} \uparrow \uparrow \overrightarrow{AM}$,
  $|\overrightarrow{AM}| = 3 |\overrightarrow{AB}|$. Отсюда видно, что
  $\overrightarrow{AM} = 3 \overrightarrow{AB}$. $\overrightarrow{AB} =
  \begin{bmatrix}
    x_B - x_A  \\
    y_B - y_A
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    2 - (-3)  \\
    -3 - 1
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    5  \\
    -4
  \end{bmatrix} $.
  $\overrightarrow{AM} = 3 \overrightarrow{AB} =
  \begin{bmatrix}
    15  \\
    -12
  \end{bmatrix} $.
  $M(-3 + 15, 1 - 12)$ $\implies$ $M(12, -11)$.
\end{solution}
